{
    "question": "2. Semboyan Negara Indonesia adalah Bhinneka Tunggal Ika yang artinya    A. walaupun berbeda-beda tetapi tetap satu jua C. ing ngarsa sing tulada\r\nB. bersatu kita teguh bercerai kita runtuh \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. walaupun berbeda tetapi tetap satu jua</p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.bersatu kita teguh bercerai kita runtuh </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalo sala,semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebelum-dinasti-ayyubiyah-adalah-dinasti-365",
            "question": "Sebelum dinasti ayyubiyah adalah dinasti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bani umayyah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em> </em><em>j</em><em>a</em><em>w</em><em>a</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>n</em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>b</em><em>e</em><em>n</em><em>a</em><em>r</em><em> </em><em>y</em><em>a</em><em> </em><em>k</em><em>a</em><em>k</em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bani Umayyah</p><p></p><p>mmf klo slh ya kk\u261d\u261d</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-dinyatakan-naik-kelas-sebaiknya-seorang-siswa-melakukan-261",
            "question": "Setelah dinyatakan naik kelas, sebaiknya seorang siswa melakukan ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>...</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tetap Bersyukur dan Ikhlas/Tawakkal, siapun yg menyatakan pada siswa.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-koefisien-dari-persamaan-3-7y-12-721",
            "question": "Tentukan koefisien dari persamaan 3\u00d7 + 7y + 12!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diketahui sudut a berada pada interval 180\u00b0 \u2264x\u2264 270 \u00b0 dengan Sin a = - 0,6 nilai dari Tan a cos a=</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikut-ini-tidak-termasuk-kegunaan-sejarah-adalah-a-membe-816",
            "question": "1. Berikut ini tidak termasuk kegunaan sejarah adalah...    A. Memberi nilai edukatif\r\nB. Memben Inspiratif\r\nC. Memberi nasenangan\r\nD. Monghatalkan tahun-tahun dalam sejarah\r\ndiluar nepala\r\nE. Memberinon Pendidikan Politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawabannya itu adalah a</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sejarah memberikan inspiratif karena, kita dapat mempelejari perjuangan para pejuang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ali-bin-abi-thalib-adalah-kalifahkulafa-urasidin-yang-ke-4-beli-696",
            "question": "Ali bin abi Thalib adalah Kalifah/Kulafa Urasidin yang ke 4, beliau merupakan kerabat Rasulullah. pertanyaan nya, sebagai kerabat apakah Ali bin Abi tahlib..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>saudara sepupu rasulullah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sebab-utsman-bin-affan-melakukan-pembukuan-al-quran-dala-984",
            "question": "jelaskan sebab utsman bin affan melakukan pembukuan al quran dalam satu mushaf yang kemudian dikenal dengan mushaf utsmani\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>penyebabnya karena terdapat perbedaan tentang cara membaca/pelafalan al-quran di antara unat muslim, jadi untuk mencegah terjadinya perpecahan karena ada nya perbedaan pelafalan al-qur an maka khalifah umar membukukan al-quran dalam satu mushaf</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-wali-local-yg-berperan-penting-dalam-islamisasi-dipulau-106",
            "question": "Sebutkan wali local yg berperan penting dalam islamisasi dipulau jawa .bantu jwb dong\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> 1. sunan gresik</p><p>2.sunan ampel</p><p>3.sunan bonang</p><p>4.sunan drajat</p><p>5.sunan kudus</p><p>6.sunan giri</p><p>7.sunan kali jaga</p><p>8.sunan muria</p><p>9.sunan gunung jati</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>itu aja ngab makasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-belajar-sejarah-menurut-jangka-waktu-panjang-874",
            "question": "Apakah manfaat belajar sejarah menurut jangka waktu panjang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sangat seru dan jadi tahu sejarah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-daerah-daerah-salahuddin-al-ayyubi-yabg-mendapat-pengaku-801",
            "question": "Sebutkan daerah daerah salahuddin al ayyubi yabg mendapat pengakuan dari khalifah abbasiyah!!!!    tolong di bantu:)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mesir, an-naubah, Yaman, Tripoli, suriah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jabarkan-latar-belakang-munculnya-orde-baru-211",
            "question": "Jabarkan latar belakang munculnya Orde baru\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<ul><li>Berdirinya pemerintah Orde Baru dilatarbelakangi oleh beberapa peristiwa, terutama peristiwa G30S/PKI yang membuat situasi negara menjadi tidak kondusif. Keadaan ini dipicu oleh kekacauan konstelasi politik dan kondisi perekonomian yang semakin memburuk ditandai dengan inflasi mencapai 600%.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}